# Nested classes (Вложенные классы)

![Screenshot](../../../resources/NestedClasses.png)

## Что такое статический класс (Static Nested class)?

Статический класс это вложенный класс, который **может обращаться только к статическим полям внешнего класса**, в том числе и приватным. 
Доступ к нестатическим полям внешнего класса может быть осуществлен только через ссылку на экземпляр внешнего объекта. 
Для инициализации внутреннего статического класса нет нужды в инициализации родителя. Но в случае обычного внутреннего класса такой номер не пройдет. 
Если связь между объектом внутреннего класса и объектом внешнего класса не нужна, можно сделать внутренний класс статическим (`static`). 

В статическом классе можно инкапсулировать всю служебную информацию о сущности. К примеру есть класс самолет. Для него можно сделать статический класс чертеж.
`Boeing737.Drawing drawing = new Boeing737.Drawing();`

## Внутренние классы (Member Inner class)

Внутренние классы — это не статические классы для выделения в программе некой сущности, которая неразрывно связана с другой сущностью. 
Руль, сиденье, педали — это составные части велосипеда. Отдельно от велосипеда они не имеют смысла. 
Если бы класс руль был не внутренним, тогда в системе мог бы просто появиться объект руль, а это не имеет никакого смысла.
Объект **внутреннего класса не может существовать без объекта «внешнего» класса**.

У объекта внутреннего класса есть доступ ко всем переменным и методам «внешнего» класса. Для внутренних классов доступны все элементы внешнего класса.

Объект внутреннего класса нельзя создать в статическом методе «внешнего» класса (т.к. нам обязательно нужен объект внешнего класса). 
Внутренний класс не может содержать статические переменные и методы.

## Анонимные классы (Anonymous Inner class)

Анонимные — подвид внутренних классов. Это полноценный внутренний класс. 
В документации Oracle приведена хорошая рекомендация: **«Применяйте анонимные классы, если вам нужен локальный класс для одноразового использования»**.
Есть у них кое-что общее и с локальными классами: они видны только внутри того метода, в котором определены.

- Анонимный класс имеет доступ к полям внешнего класса, в том числе к статическим и приватным. 
- Анонимный класс не имеет доступ к локальным переменным области, в которой он определен, если они не финальные (`final`) или неизменяемые (`effectively final`). 
- Как и у других внутренних классов, объявление переменной с именем, которое уже занято, затеняет предыдущее объявление. 
- Также анонимный класс не может содержать статические переменные и методы.
- Конструктора в анонимном классе быть не может

## Полезные ссылки

[Вложенные внутренние классы](https://javarush.ru/groups/posts/2181-vlozhennihe-vnutrennie-klassih)

[Анонимные классы](https://javarush.ru/groups/posts/2193-anonimnihe-klassih)
